Il processo atomo viene generato attraverso fork dal processo master. Dopo la sua nascita fa le seguenti operazioni:
\begin{itemize}
    \item Inizializza gli \textit{IPC} necessari.
    \item Registra il segnale \textit{SIGCHLD} associandolo all'handler apposito. 
    \item Registra il segnale \textit{SIGUSR1} associandolo ad un handler che si occuperà, in caso di \textit{MELTDOWN}, di inviare il segnale \textit{SIGUSR1} al processo master che gestirà la terminazione della simulazione. 
    \item Preleva e associa all'apposita struct i valori della configurazione attraverso \textit{argv}. 
\end{itemize}
Dopo queste operazioni il processo atomo si autoinvia un segnale \textit{SIGSTOP} per indicare che ha inizializzato tutto il necessario, attendendo dal processo master il segnale \textit{SIGCONT} che arriverà quando scadrà il timer a schermo e verrà impostato l'alarm con \textit{SIM\_DURATION}. Successivamente, il processo atomo si mette all'opera e, dopo aver ricevuto e prelevato il comando di fissione dalla message queue che lo mette in comunicazione con il processo attivatore, la fissione dell'atomo è gestita dalla funzione \lstinline{atom_fission()}. L'atomo saprà se effettuare o meno la fissione dopo avere prelevato il valore all'interno della message queue. In caso di comando positivo:
\begin{itemize}
    \item Nel caso in cui il suo numero atomico sarà inferiore a quello prestabilito all'interno della configurazione attraverso il parametro \textit{MIN\_A\_ATOMICO}, esso non potrà effettuare fissione e aumenterà il numero delle scorie, effettuando una exit con parametro \textit{EXIT\_SUCCESS}.
    \item Altrimenti, se il comando prelevato in message queue è uguale a 1, l'atomo può effettuare fissione, aumentando il numero di fissioni e generando un processo figlio attraverso la funzione fork. Se essa andrà a buon fine, il processo figlio si occuperà di aumentare il numero di attivazioni, energia rilasciata e in caso di scorie nucleari.
\end{itemize}
\subsubsection{Come calcolare il numero atomico?}
Il numero atomico viene calcolato assegnado un valore randomico compreso tra \textit{N\_ATOM\_MAX} e un valore randomico.
Quest'ultimo viene randomizzato usando un seed che si basa sull'ora corrente, questo permette di rendere il valore non deterministico
\subsubsection{Calcolo dell'energia rilasciata durante la fissione}
Il processo \textit{padre} divide il proprio numero atomico, i due valori vengono condivisi tramite pipe con i processi \textit{figli}
Quindi l'energia rilasciata viene calcolata seguendo la seguente formula $n1n2-max(n1,n2)$ dove n1 e n2 sono i rispettivi numeri atomici.
L'energia rilasciata in caso ci sia l'inibitore attivo nella configuarazione verrà condiviso in shared memory in modo tale che poi possa diminuire per l'azione dell'inibitore stesso

